［畢業變失業] 文科畢業嘅你，而家做緊咩？

中文、英文、歷史、文化研究、宗教研究、人類學......etc
做緊咩？搵緊幾多錢一個月？

讀philosophy
茶餐廳樓面
一星期10個鐘
月入45000HKD

屌你真唔真

直必：其實我都好想讀哲學 但非可造之才

樓面45000?

似玩野

如果佢老豆係老闆咁就成立了

好後悔讀文科😢

讀緊engin

政府工

做教畜

半隻教畜：TA

政府非警犬紀律部隊

都唔後悔嘅係難啲搵工

文科之後n展？

做地盤佬

我麻麻地敎育界 又無perm

有去考呀

唔怪得齋訓唔扑

係咪打多咗個0?

傳媒業

IT 狗

True 入埋政府

More

讀哲學，而家做緊地盤佬，未至於乞食，但想升就要讀多個工程Degree先

我唔識it

唔識n展

咁多都係讀返it engine嘅

讀就識架啦

做地盤佬 月入唔好提了

因為算係人工唔錯既

社科碩士
做緊小學TA

史
絕對唔會做教畜

做緊傳媒，可能過年後轉去production 嗰邊

都係要講。中大中文做左成年ta 。憤而考督察走人。走果時仲唔同班老師同事講野。但同學生好fd

Marketing

暫時搵到份做保險狗team頭秘書仔
但係月尾先返而且有啲想推
所以呢期有其他in都照去左先

利申BA宗教研究

唔想做關保險sales事嘅野
大學兼職半年秘書仔

已上岸？

易入行嗎

邊間呀

有無女仔入行

記者？

諗緊小學pgde

今年有啊 兩個好似

教書都係無路之路

中文
網購公司

IO梗係上左啦 唔升都六皮開外

要落手做？
我老豆地盤佬 師傅喇都

我都係中文呀

師兄

我反而係驚撞到人
做起嘢上黎要就住就住
本身自己玩開某個制服團體
In嗰陣chok到個老細識晒我玩開嗰區啲大粒
原來佢俾好多錢個會
所以口頭應承左但之後有其他offer都會推

冇架wo 一係教畜 一係就當沙紙一張

小心啲

所以上黎集思廣益下

唔洗落手既
Engine唔一定要落手既
你考返Officer/Supervisor 都少落手架啦

我見依份果陣仲要比個hr串我讀中文即係乜都唔得 又唔敢駁佢

邊有咁易啊IO

我未揭自己夜晚仲要讀書張底牌嘅
希望之後可以用呢樣嘢靚仔地推

IT算文科？理科？商科？工科？

中文
做左幾年記者
而家轉行做立法會議助

冇人估我大學讀中文，個個以為我讀政政/社科

中大中文，教書

讀緊文科
好鍾意中文但人地問我之後想做咩問琴口啞啞
唔想做老師

番part time中 失業9個月

屌...咁講野

你講中學文科？

議助係因為識人？
我又係無人估我讀中文

有perm呀？

加油

畢左業仲做緊政府d part time
搵黎搵去都係d濕鳩工
早知做隻IT狗都仲好
利申：社科

讀文科

我見第一份工佢叫我draft一張poster
要bilingual 仲要promote到自己公司
然後佢話始終你地設計冇creative media咁好

Wtf?!

中學到大學都係

我都係 後悔做咩唔讀個濕鳩bba算

中文叻嘅人係香港無價值

加油巴打

教育界好黑暗？

得aco請我，其他政府工得個in字

我唔少同學做緊Copy Writer
例如GURU打理D客ge Facebook Page，不過你要tune到d文字風格

「馬房文化」？

搞Facebook page真心好咩...
學咁多年中文做呢d好咩
唔識講

記者，過左新年諗轉工

Quit文科撚留名

點解要問我地做教師
知唔知依家就算三大都好難搵教席
頭盡得ta

三大？
利申八大文科仔做緊保險狗back office

係

乞食

點解？

我都想ug就入到三大呀屌
Master先入到
仲要我冇同個head講黎緊夜晚要返學

好唔好pay 呀

黎緊考jre

無乜諗過記者 想做好似果籽咁，但聽講係靠關係入

咪撚係囉屌

巴打感覺如何

三大ug又咪係乞食

但我唔鍾意計數
中學ba可以得個位數

不是本人

文化研究 電視台

鬼知咩

唔太岩自己，但對個人幾有幫助，巴打你想做？

政府工，呢成世算

有需要咁直接咩

絲 摸索中，想做啲有意思啲嘅野

唉我都想

事實

Tvb?

有朋友既朋友返tvb一個月返420hrs

除30日一日都要14個鐘 痴撚線架

唔岩自己咪轉，世界咁大無謂困著自己

好想讀文科

有ACO咪好囉
Skill Test都未輪到我考

我final year呀，所以問下巴絲們架咋

Ling u定cu 有D想master讀文研

中文系畢業，做報館記者，打算做多排轉工。

讀緊文科 好撚驚

咁多中文人ge

都唔知係咪同學

我識啲人都做唔長報館

唔洗驚架 乞食咋嘛

呢行流失率係幾高的
利申 仲未食飯

慘啦巴打

唉屌 讀文科真係冇咩路好行
但奈何真係鍾意啊

哲學畢業
冇運行

文科搵工係比較蝕底

cu 成績唔好
一早知努唔努力讀都係乞食

文科撚
做緊銀行

我覺得邊科grad同做邊行冇必然關係既....有時文科人會衝唔開自己文科畢業生既枷鎖，係社會大學就覺得搵唔到位坐咁（不過香港既行業真係窄撚到呢

你講得出係文科以外，可能都係呢啲金融業
其實我對marketing都有興趣嘅

I know that feel

CURE

搵食姐

明明哲學係我心目中係咁高尚

金融保險 一係讀第二科

做棟篤笑

修練武功

唔讀 唔撚讀啊 （溫final痛苦狀）

子華

屌 錢呀我要錢

做引擎仔冇煩惱

我都想要

正苦

史科做19底層公務員

準時收工乜都唔洗煩又冇數跑，安安穩穩過世算數

我都係 無工想做

社科first hon，依家做緊教育界既打雜，完左約先再去搵過，唔想成日諗搵工，好煩。

好多中文系師兄
預示到自己將來

皇家佬真係好多係半途出家

推鳩左份保險狗秘書
下份會更好

屌我夠想考消防幫辨，但幾次都final in fail 灰撚到呢
安心教書算

中大中文
教中學，gm 冇perm

同學

社科

某大型連鎖超市副經理，好打得

讀緊哲學，今年就grad

搵工未？

社科
失業半年
自我厭惡感就來爆
感覺自己好多事都不如意

有無hku comp.lit grad既巴打講下撈緊咩

讀緊傳媒
唔太想入返呢行
好似好辛苦 又難升
冇咩前境可言
但唔入返呢行都唔知可以做咩

都唔知點解咁多人為左個degree 明知乞食科人工少都照讀

高分揀錯先on9

我社科 要開始諗搵工 完全唔知搵咩好

讀史過多一年畢業
打算去日本讀master睇下個邊有冇工請
冇就睇下香港有冇日資工
前提係讀到master嘅話

點入行

利申中文系

巴打N1?